中國友邦泰國在週四正式取消了本來由中國主導的克拉運河計劃。

中國在印支半島最主要的友邦泰國在週四正式取消了本來由中國主導的克拉運河計劃。這讓中共想避開馬六甲海峽，建立由中共自己控制的運輸航路的計劃成為泡影。是中國在外交及地緣政治上的又一次嚴重挫敗。

其實佢起最好，燒晒佢d錢
條運河除左降低星加坡地位外根本就冇用

中共唔好咁蠢, 佢會借錢比人去起然後自己吞埋一份

軍事海運既逃生門都無左

條河出面就有印度海軍基地

最後條河起到一半就停工

其實等佢起好再扣押
然後收佢一大堆費用咪仲好

但泰國條高鐵好似係支那負責起

秦國都有美軍駐軍
仲諗住重啟基地

Push

其實都嚴重影響生態，另外亦好大可能造成運河南北政治問題

佢地唔記得帶港幣八蚊

仲有幾年前的'尼加拉瓜運河', 用香港公司搞

搞左幾年間公司執埋

之前用堤覇截水源攪到泰國旱災
而家人地咪整番你
真係拿石頭砸自己的腳

匪共靠得住？

當年話打巴拿馬運河果條

尼加拉瓜國內好似有示威反對

唔講唔知原來個度有個叫 安達曼-尼科巴群島
仲要係印度控制

長條型好似沖繩諸島咁
玩島鏈一流

國際圍毆

如果條運河起完泰國出個Nasser支那可以點？出兵打柒泰國？